又拿第一了！ - 高慧然

又拿第一了！ - 高慧然

視頻截圖(互聯網)

柒婆應邀出席日皇德仁登基典禮，出發前，已有網民發起聯署反對，稱「侵害人權的香港政府首長」出席典禮會令日本大失顏面，要求日方取消邀請。聯署在發起後短短22小時，已獲31000多人支持。

日方並未取消邀請，柒婆如期出席，不過有趣的是，大失顏面的不是日本人，而是柒婆本人。從日本傳媒拍攝並發放的相片上，清晰可見，當所有嘉賓目光前視，專注聆聽的時候，柒婆居然低垂着頭把玩手機，像是一個孩子，被家長帶去出席陌生人的婚禮，嫌儀式太沉悶，所以無聲抗議。同場出席的嘉賓接近200位，是來自世界各地的元首和使節。柒婆在如此莊嚴的場合、在這麼多嘉賓之中，以出位行徑突圍而出，顯然又一次拿了第一名。

更令人意外的是事後特首辦的反應，居然申辯說日皇即位典禮場地容許攜帶及使用手機，而且現場其他嘉賓也有交頭接耳者。這種申辯像極了中國大媽，自己做錯事死不認錯，怪別人也做了錯事。彷彿別人做了錯事，自己就變正確了。可惜日本傳媒發放的相片中，別的嘉賓都很專心，並無交頭接耳者。而且，允許客人攜帶手機，是相信客人有自制能力，懂得禮貌和尊重，在非用不可的情況下才使用手機。

禍害香港到今日這般地步，其中一個原因是柒婆的性格缺陷，永遠不會自我反省，永遠不肯認錯。事到如今，仍未吸取教訓，偏執狂之中，也算是天下第一名了。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk